Analog zu den Ports, Pins und Registern der LEDs müssen jene auch für die Buttons definiert werden.

Zur Vereinfachung werden die Pins und Typen eines Buttons in einem struct gespeichert. Dabei gibt der Typ an, ob der Button ein Push-Button (type = 0) oder ein Powerup-Button (type = 1) ist.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
struct button {
	uint8_t pin;
	uint8_t type;
};
\end{minted}
\end{mdframed}
Die Buttons werden nach folgender Konvention benannt:

\texttt{b \dq Nummer des Spielers\dq,\dq Typ des Buttons\dq},\\
so ist b01 folglich der Powerup-Button des ersten Spielers. 

\pagebreak
Um nun zu kontrollieren ob ein Button gedrückt ist, existiert die Funktion \texttt{button\_check(...)}. Hier wird der Button (als struct) übergeben und der entsprechende Pin ausgelesen. Durch das Drücken erreicht man, dass der PIN auf ground gezogen wird, somit eine 0 gelesen wird.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void button_check(struct button _button, int *_state){
	if (bit_read(PINC, _button.pin) == 1) {
		*_state = 0;
	} else {
		*_state = 1;
	}
}
\end{minted}
\end{mdframed}
Für ein besseres Verständnis wurde dieser Wert in obiger if-Bedingung invertiert, d.h. wenn \texttt{\_state} auf 1 gesetzt wird, ist der Button gedrückt worden. Der Status des Buttons wird per Pointer zurückgegeben.\\

Da die Powerup-Buttons zusätzlich eine LED implementiert haben, welche es ihnen ermöglicht zu leuchten, werden noch zusätzlich Funktionen zur Aktivierung/Deaktivierung dieser LEDs benötigt.
\begin{mdframed}[backgroundcolor=arsenic]
\begin{minted}[obeytabs=true,tabsize=2,xleftmargin=20pt,linenos]{c}
void turn_on_light_powerup(int _powerup) {
	if (_powerup == 0) {
		bit_set(BUTTON_LED_PORT, BTN1_PL0_LED_PIN);
	}
	[...]
}
\end{minted}
\end{mdframed}
analog werden diese durch \texttt{bit\_clear} ausgeschaltet.\\